5名中國富豪移民夢碎 黃金護照被收回

在歐盟要求成員國嚴查之下，日前塞浦路斯取消26名富豪的護照，其中包括5名中國人。（Matt Cardy/Getty Images)

5名中國富豪移民夢碎，他們的「黃金護照」日前被歐盟取消。歐盟批評過去以投資換身份的移民項目可能掩蓋欺詐。在歐盟要求成員國嚴查下，日前塞浦路斯取消了26名富豪的護照，包括這5名中國富豪。

11月9日，《BBC中文網》報道說，自2013年金融危機後，塞浦路斯啟動了「黃金護照」計劃，讓近4000名非歐盟國民投資者和家庭成員，獲得塞浦路斯護照，並為塞浦路斯帶來約60億歐元的收入。

但在歐盟委員會加強對非歐盟國家公民通過投資獲得公民身份審查的要求下，有26名富豪投資者及家屬的護照被塞浦路斯政府收回。

塞浦路斯內政部長康斯坦丁諾斯·彼得里德斯表示，收回26塞浦路斯護照的決定源於對9宗投資案的審查。這些都是2018年之前的入籍案例。

在歐盟要求當投資移民標準發生變化時，應進行第2次檢查，賽普勒斯於今年推出新規定，檢查涉及約2000名「黃金護照」持有者，其中申請人數最多的是俄羅斯人和中國人。

儘管彼得里德斯沒有透露這次被取消護照的人員姓名背景。但據報，26人包括5名中國人，9名俄羅斯人和8名柬埔寨人。其餘人士來自馬來西亞、肯尼亞和伊朗。

彼得里德斯說，今年塞浦路斯推出了11類新規，將一些可能有高風險的人，排除在批准申請之外。

高風險的人包括在來源國擔任高官或有很大影響力，可能被視為涉嫌腐敗風險，在本國被定罪或正在接受調查的人，任何與非法實體有聯繫的人，或任何受到國際制裁的人等。

根據歐盟年初發佈的報告，要求各成員國加強對通過投資獲得護照的非歐盟國家國民的背景檢查。歐盟擔心所謂的「黃金護照」可能是犯罪團夥或政府官員洗錢或逃稅的後門。

黃金護照

按照過去的移民計劃，在塞浦路斯投資200萬歐元（比如購買房產）以上，即可獲得歐盟公民身份和護照。一旦獲得歐盟護照，將可以方便在包括歐美地區超過150多國的旅行自由，並且享受歐洲單一市場等多種歐盟公民權益。

歐盟公民也可以在28國集團內自由旅行、生活和工作。因此，歐盟護照又被稱為「黃金護照」。目前，20個歐盟國家有這種投資移民計劃。

除塞浦路斯以外，馬耳他和保加利亞分別都給予向其國家進行充份投資的非歐盟公民頒發歐盟護照。富有的外國人可以在那裏以100萬歐元至200萬歐元購買到護照。

歐盟委員會在一份新報告中表示，關於這些計劃如何運作的信息不足。它正在設立一個特別小組，以監測這些計劃，促進信息共享。#

（轉自新唐人電視台）

共享大灣區榮耀

共享大中華榮耀